[想吸收養分嘅入嚟] [不做犬儒] 高汁Youtuber用哲學思辯透徹分析港共政府如何「生產犬儒」

我知大家無力感好重 莫講話對個政權 可能面對屋企人都已經力盡
有時甚至覺得已經冇言語可以表達到自己嗰份憤慨 (因為我正正就係咁)
但我睇完呢條片好似叉返電咁 希望對大家都適用
片中用到唔少哲學觀點
亦提及好多史哲巨人嘅Quote 詞窮時有人可以用一句說話道出自己心聲真係好撚爽
(eg. //王爾德在《溫夫人的扇子》就說了句名言: 甚麼是犬儒? 就是知道一切事情有「代價」(price), 而不懂得任何事情有「價值」(value)的人。//)

另外大家一定一定要小心「犬儒」
(最典型就係兩邊都鬧, 自己不滿政府 但同時又笑示威者白痴抵笑嘅廢中廢老)
更加要小心自己出現犬儒嘅徵兆
片中有講到犬儒嘅 形成 同 禍害

前者就係「極權長期嘅高壓令知識份子跪底」 當中唔少仲曾經係理想主義者
(所以唔好天真以為廢老們死晒個社會就會係依家嘅年輕人, 因為你同我唔知幾時都會變質)

後者就係極權政府利用犬儒短暫分裂社會 形成內鬥 最終達至維穩
(我一直諗唔明, 明明打緊公關戰, 點解政府要出黑社會輸返輿論, 但用呢個角度睇, 佢地好可能係相信營造恐懼同內鬥「生產犬儒」, 最終喺維穩滅聲上係更有效)

詳情講唔到太多 有時間就睇吓條片 好好叉足電! 永生永世不做犬儒!

06:30 前 - 講港豬
「快樂的豬和痛苦的蘇格拉底」道出點解我地要堅持唔做豬
06:30 後 - 犬儒嘅形成同禍害

呢個唔推唔得

推

Push

呢d先叫真高質

727見

我都睇哂

呢啲又無人推

push

無論內容，剪接定音效都咁高質嘅片居然冇人推
亦都講咗中共將會用嘅手段啊

最後黑底白字喊咗...

無計，條片太長

幫推

真心高質